同另一半係完全無共同興趣/嗜好 如何是好

對方性格好好
但係興趣方面完全唔夾
一齊就快2年 但係越來越無話題

我平時不外乎做下gym
放工返屋企打下機咁 佢就煲韓劇
咁有ching就建議
買隻overcook/minecraft一齊玩
但佢蘇都唔蘇
咁我都明女仔唔中意打機好正常

而睇戲佢就淨係睇marvel 愛情片之類
有時係屋企一齊睇d唔係咁popcorn嘅戲
(已經唔係咩文藝片 教父 黑澤明
, 只係可能denis villeneuve quentin 呢啲）
播到三分一佢就嗌悶 開始自己撳手機
自此我同佢一齊時都係播返d合家歡 hehehaha就算
推介俾佢睇嘅netfix劇又係睇一集就話唔好睇

音樂聽完全唔同genre
live show永遠自己一個

有時見到d memes share俾佢
佢都唔明/無反應
連登又係岩岩先開始上
講近幾年嘅潮文/笑話都搭唔到嘴
然後佢就一日到黑叫我睇咩微辣 大大小妹 星座嗰d

佢性格又真係唔差
不過係typical港女
影相post ig,食野 旅行咁
想有啲有深度少少嘅對話都無

可能係自己要求太多
想要個"soulmate"
但係另一半唔夠了解自己/taste唔同
應如何是好

感情建議一律分手

分手啦 兩個唔sync係好難搞 反問下自己 可唔可以同呢個人一世？ 咁你就知點做

咁你就返佢
佢睇咩你睇咩

感情問提 一律建議分手

此po議員

唔係soulmate就一定好架ching

通常劇情落去就係有日遇到個好夾好夾既女仔之後就出軌

我做你鬚眉好唔好？
你聽開乜歌？

呢啲女好撚悶
冇到內涵
啲女成日嫌條仔悶
有無諗過自己

你自己有中意嗰啲野就ok，佢中意嗰啲野就係港女...

呢d女養唔熟

你條女係大眾香港人style 你就小眾
正如popsong撚同rock撚一樣
口味唔會夾到架啦 一東一西

i know that feel bro
有時都想佢扮下有興趣去嘗試睇下。。

不過講到尾，咪又係怪你自己當初都冇了解過對方，但拿拿臨食咗人先算？係咪？

興趣唔一樣唔緊要，係大家願唔願意尊重同了解對方有興趣嘅嘢啫，不過你兩個都好似唔想

你需要嘅係一係好兄弟/知己

bandsound
shoegaze post rock core果d格劍野囉
都預左無乜女仔中意
太indie/偏無得講啦

咁我mainstream 都聽好多嘅
pop hiphop囉 依家最興
不過就連乜野1975 frank ocean 呢d外國公廁到唔公廁既我女朋友都唔聽
好彩都仲有billie ts可以一齊聽下

又唔係唔尊重 初頭一年都無乜問題
因為仲係讀緊書 講pj 講八掛 好多題講
但個問題就係grad完返工
一齊得耐 見少左
又越來越搵唔到話題

real
加上當初唔覺得係問題

冇錯
雙方都可以融入去對方嘅興趣
一時睇下你嘅韓劇
一時睇下我嘅marvel
只要其中一方唔肯付出嘅話
好快玩完
愛情係需要雙方都犧牲自己某啲野氹對方開心
大家互相磨合、包容、遷就

咁你就返佢聽kpop又得唔得？

差d以為自己男朋友開post

因為我同佢都冇乜共同嗜好
佢就咩game都會玩一餐 我就真係0興趣
佢只係鐘意睇笑片 我只係鐘意睇鬼片
聽歌都好唔同
利申一齊五年 但都冇你呢個諗法

冇人十全十美架
可能揾到Soulmate 又做唔到你另一半呢
如果真係愛佢既話 溝通多d 包容多d啦

其實冇深度已經玩完
唔係冇共同興趣咁簡單
係冇共同價值觀同觀感角度差太遠

同意
經驗之談當佢遇到個一樣係只顧玩港豬男入就會帽你

分手
我同你睇live show

講得岩
盡量試下搵到啲咩新嘅喜好

如果係咁你地平時會做d咩？
行街睇戲食飯唔會到悶既一日咩

細路唔係gay
睇show ok

叫人分手就太仆街
如果想繼續就好好調教佢，唔係性格問題應該唔難執
就算最尾都係行唔到落去，起碼呢個社會都多個有用嘅人

等疫情過咗就捉佢玩唔同嘅嘢，要嘅唔係新喜好，係新嘅相處模式

我都鐘意shoegaze post rock dream pop the 1975我都勁鐘意喎
次次live show又係得我自己一個 男朋友都唔太好呢樣，但冇問題呀
或者可以試下了解女朋友嘅興趣？你推介佢睇咩Netflix片？
如果唔係下次你要係clockenflap識個新女喇

就係因為佢性格好 先上黎求救
如果性格差嘅分左手 唔洗頭痕

分手啦

所以要好好開發佢諗有深度嘅嘢，做個有內涵嘅人
要肯接觸唔同嘅新事物，唔肯嘅就變咗性格問題

如果樓主係女仔就好，我見到你個post好似自己po嘅咁

除咗有女呢點

近既.....dark
breaking bad ,westworld佢都唔岩
但大路果d 佢都會跟風睇既
stranger things阿kingdom阿 sex ed阿

講起show
上年有men i trust 同the marias
我覺得都算易入口 但佢都唔岩
我又廢事男人老狗一支公入場聽呢2隊
好𠹌老尷

無思想交流既，你要小心一世做一個lonely 既soul.....

上得黎問都係為左想多D人答你分手姐
等你自己心安理得D就真係分手
唔好賴落連登仔度,根本你自己想分手

Agger
有啲女真係悶到仆街
個人興趣係追星
睇Netflix 都係睇啲垃圾劇
運動唔做 歌又淨係聽佢粒星
靚女都冇用

我同女朋友都係鐘意歷史
學術級真係會吹到天光

搵到佢真係幸福

試過，早分手係好事

真
唔只要性交，要埋神交

我覺得好視乎對方係唔係
樂意學習+發掘新興趣既人

共同學習
係對方身上培養出新嘅興趣
自己發掘新嘅話題再同對方分享
咁樣大家都會成長
但睇戲嫌悶睇兩下就玩電話
感覺上佢都冇heart去嘗試理解套戲

中意就係中意 唔中意就係唔中意
就算肯為咗你睇啲有深度嘅野
睇完分分鐘都冇感覺咩都講唔出

共唔共同嗜好冇乜所謂
關鍵在個人姐 就好似
男方對韓劇完全冇興趣唔想一齊睇
但女方想分享下劇情 你咪搭兩句嘴傾下
女方對男方打機啲野冇興趣
咪睇下佢打陪下佢 你中意佢都覺得好開心架啦

傾計呢方面悶唔悶 交唔交到心
我覺得主要睇性格價值觀夾唔夾多過興趣

床上面夾到就冇問題啦

你咁講都有啲
不過見到其他人係same situation但都無問題
反而想諗方法解決

如果係性格不合既一早分左

睇韓劇就分手
揀個弱智拍拖

樓主睇連登潮文 marvel 文藝片 教父 黑澤明好型好高質
另一半睇微辣 大大小妹 星座好低質
你都係想咁講姐 好心就尊重下其他人既喜好啦
睇咩都要管 條女有冇話你睇av好變態？
利申 你地兩個睇既野都唔睇

無先好呀

我啲興趣先唔想老婆係度

呢個其實好常見，我諗你哋一齊做下運動再煲下少少韓劇就okay

掉轉諗咪又係一樣唔好害人

好同意

老實講 你搵下一個都係唔差得幾多
香港女仔十個有九個都係呢啲興趣
你話要搵同你好似既 有既 但真係唔多囉 真係唔知你要花幾多時間先搵到

港豬

不過係typical港女
影相post ig,食野 旅行咁
想有啲有深度少少嘅對話都無

dude, you know it.

唔一樣 樓主明明想講自己好有深度 啲興趣高質過另一半
中意睇咩電影都可以拎黎打飛機

分手啦 遲d仲慘

對於一個中意睇咩電影聽咩歌都可以搵優越感既男人可以有幾有深度既對話？連基本尊重個人選擇既態度都無

佢唔睇你netflix 你唔睇佢大大與小妹 打和啦

sor我都唔睇文藝片
marvel係我同佢都會睇
popcorn都係入場爽下

不過講文化內涵
咁我又真係覺得有分高低質
不過唔係興趣同興趣比
(姐係唔係打機高質過睇劇)
而係同一件事入邊比
就好似睇戲
教父高質過睇喜愛夜蒲咁
我都識有女仔睇王家衛 覺得自己條仔無深度啦

不過尊重喜好呢點你講得岩既

咁確實睇微辣 大大小妹 星座 真係戇鳩喎

其實可以試下一人播一次電影
好似星期六你揀套播
到星期日就你女朋友揀套最愛既播
慢慢學識欣賞對方既興趣
呢個世界無完全既soulmate 只有對雙方既尊重同欣賞

感情建議 一律分手

岩聽
樓自咪讀完書岩岩做野

我以前讀書嗰排d同學成日帶我去電影中心睇戲，
咁我都睇嘅，但又唔算好鍾意。

後生嗰時會成日覺得自己聽indie野
睇獨立電影好型
係真係有呢個心態
我都想知點解，好中二

後尾出得黎做野耐，
發現其實唔駛要扮自己好鍾意d另類野，
而家聽同睇多左d主流野又幾好。

我覺得接受下人地睇d野
反而自己個世界闊左
如果仲係覺得自己好勉強就分手喇
反正而家個諗法都出左黎好難抹走架喇

人地幾時話有優越感 你太敏感?
電影同歌都可以有深度
佢只係講出對方聽睇的的確對比的話唔夠深度
neutral架喎

btw記得你個名啦 專反港男 同你無咩討論到

本身同另一半完全冇共同興趣唔係問題黎
個問題係你地願唔願意嘗試願意了解吓對方嘅興趣
利申自己同另一半完全冇共同興趣，但彼此都會想聽多啲對方鍾意嘅嘢

雖然個女仔鍾意嘅野都係無無聊聊
但係都無乜所謂姐都係個人喜好
反而樓主就覺得自己鐘意嘅野就係有深度有思想
要個女仔接受同埋遷就
唔係唔得嘅, 要搵過個淋善乜都無所謂個啲囉
結論: 分手

最重要係對話無深度 旅行食野甚至睇韓劇其實都可以搵到有質素既野去傾 但樓主女友睇得出諗野好片面 無自己想法同唔會去思考 呢個係價值觀既出入

認同
根本就唔係冇共同興趣
而係嫌棄條女嘅興趣唔夠深度
係，佢鍾意睇嘅嘢好可能係普通港女鍾意嘅嘢
但你如果真係尊重佢同佢嘅興趣
唔會一面嫌棄mode
明明就覺得條女跟唔上自己嘅standard
睇佢無覆我會唔會陪條睇kpop就知
佢係想將條女提升到有深度嘅層次黎match返自己

即係 大家唔多夾而又唔太想磨合

你初初識佢都知佢係咁架啦
你果時又接受到？
夾又話了解太多太相似冇新意
唔夾又話冇共同興趣同話題
到底你自己追求緊d乜？

樓主你要知道呢個世界係唔公平
總有一方係要付出多少少
如果你真係仲鐘意佢而又唔想分手的話
你咪試下就下佢睇下自己接唔接受到佢既興趣囉

都係唔Work既，都唔好咁快諗分手
兩個人坐低，好好溝通清楚
如果大家真係鐘意對方
就一定要雙方都講清楚自己諗法
再大家一齊諗方法去解決
記住係好好傾計，唔好鬧交

溝通！溝通！溝通！
勿忘初心！

其實係興趣的確係有高低之分

我都以為係我自己開post
又係同我女朋友完全冇共同興趣
但仲矛盾過樓主 因為除咗呢個問題其他地方係真係好夾
唔會諗到要分手 但呢樣嘢就點都有條刺擺喺心 一定唔好受 特別冇話題嘅時候

興趣無分高低 就同職業無分貴賤一樣咁撚on9 如果條友日日聽吳若希玩抖音 個人高質極有限啦

唔同意文化內涵有高低質但人就有 喜愛夜蒲都有佢拍得好既地方 過多幾十年可能有人覺得王家衛啲戲拍到1999添

同我個情況一樣
佢就睇日韓，我就睇歐美
不過冇乜所謂啦
唔岩咪搵到岩
性格緊要d
如果要搵個喜好同我一樣既人
性格就好同我一樣咁懂

咁我又唔會逐個覆既
講真啦 佢要去ig景點打卡 影野食 我又無托過手爭
嫌我影得柒 仲要youtube學影相 學完特登買部菲林機
可能嫌棄位係我會走去就佢
但佢好少就我

見到個自以為好有品味嘅柒頭

分手啦唔好害人

一套戲既深度邊個定義高低？你啊？
依家咪同你講緊深度對話
你同我講我反港男做乜 我講既野啱就得

你而家先講個重點出黎
佢唔就你得你付出 點行落去?

thanks bro
難得少有嘅正氣post

同佢傾下哲學

迫係無用的，慢慢來滲啲好嘢比佢試，試試下佢就知乜都深入少少過癮好多。

利申 過來人

根本唔係興趣問題
係人嘅問題
揾藉口同理由同條女繼續行
做啲治標不治本嘅嘢

你咁即係包拗頸姐
如果無高低咁就唔洗學電影 學cinematography啦
文學更加係最殘酷
唔通我求鳩其寫篇文出黎可以同莎士比亞同台咩

雅俗共賞係真嘅
不過都會有高低囉ching

Dark呢套我追左3年都覺得混亂 唔係睇開呢種類型真係會嚇親架 緊係唔睇啦
Stranger things sex ed都幾好睇呀，其實你女朋友係想要輕鬆少少嘅娛樂，唔洗成日用腦嘅，冇咩跟唔跟風
你想搵人討論劇情可以上forum/搵fd，唔一定搵女朋友
一個男人睇live都冇問題呀，有咩所謂
感覺你應該好細個先會咁諗，過多幾年你就唔會在意架啦
既然佢性格好，可以keep住先，唔一定有相同興趣
或者之後都可以一齊搵新興趣呢
Btw 你女朋友一定係靚女

你寫嘅文都有寫得好嘅地方 過多幾十年可能有人覺得莎士比亞啲文學作品寫到1999添

戇鳩，大把人冇讀嗰科都好成功
christopher nolan就係例子

哭𠹌咗
你講得都無錯
不過我就佢呢啲啫
唔代表生活上佢無就我其他野
而佢性格又真係算好
呢個年頭搵到個唔派帽嘅已經好難

不過諗深d 性格重要過喜好啦
磨合到都想磨合嘅

有女仲想點呀

同男朋友興趣、學歷、喜好都完全唔同
佢鍾意打機，我係完全唔打
佢睇啲youtube片我覺得好無聊
佢又覺得我睇啲嘢無聊

不過都有啲相同嘅地方
好似我話我係叉燒
佢識答我佢係白飯

如果你哋大家都無去嘗試了解吓對方嘅興趣同喜好
咁樣最後都只係會分手
品味無分高低質 但你哋兩個都限制咗自己所吸收嘅嘢
咁樣只會令到個人好單面向
兩個人個差別只會更大

拍得耐咗你會愈來愈空虛
好似大家心靈上接近唔到咁
對soulmate嘅渴望就會愈來愈高

想搵soulmate咪搵過個
搵完個唔係soulmate既人做條女 又要求人地改變做你soulmate

quentin夠係素人 so what?
nolan 同quentin會廢過王精？
thats not my point
我意思係電影係門學問
如果佢話無高低
咪等同 話大師嘅實力同街邊陳太拍抖音一樣

中

咁你哋聽完對方講自己鐘意嘅嘢之後會唔會嘗試融入對方嘅興趣？齋聽我會唔知俾咩反應
我同另一半又係冇共同興趣 嘗試聽對方分享 eg韓劇 但因為自己真係冇睇過所以結果都係哦，oic 搞到好尷尬 所以我好少同佢分享我啲興趣 因為我知佢都會係咁

我係提倡雅俗共賞 世界大同 尊重每一個文化
點解你覺得自己寫篇文一定係差過莎士比亞
話唔定若干年流行連登潮文呢 你就變咗當代莎士比亞

淨係睇到性格好其他嘢就唔重要
你身邊個個戴帽咩？

你依家唔係性格喜好問題
係價值觀問題

你又唔行多步，佢又唔行多步，冇接觸點磨合
加上唔係一人一步咁簡單，可能一方行幾步，另一方先行到一步
你就想一步到位點做到

流行唔=高質
受唔受歡迎同果樣野本質未必有直接關係
你寫篇文可能有日會過沙士比亞
但一定唔係高質d囉

樓主一定係好靚仔／有錢

whenthe sun hits

每個人觀點與角度唔同，正如你覺得條女睇嘅無聊低質，大把人覺得高質
你冇得將你嗰套擺落其他人身上，更何況你女朋友

咁樣落去會好易無哂feel
過來人

分左都未必識到soulmate，仲要諗下你自己圈子有冇可以同你深度交流嘅女仔

到底邊個定義高唔高質？依家你覺得莎士比亞既措詞用字好靚好有內涵係因為人類既語言教育同文化所塑造 當有一日人類既語言文化改變所謂高質文學都會唔同

佢依家都冇啦，淨係想挽救，雙方唔改變，留得住個人留唔住個心

大大與小妹都睇

暗建表／收
感建分

樓主自己都打機都夠膽話人無聊
利申 從來唔反對男朋友打機 每隻game都有佢既樂趣 男朋友享受就得

幾垃圾既文化都有可取之處

分手

遲早落去一定散 分手啦
無謂大家辛苦

價值觀差太遠就好難拉返近距離
睇小每一樣嘢就係人格問題

咁都一齊到兩年

開個叫春post都要入黎打稻草人
純粹係講緊興趣無交差點
係男係女 係咩興趣有撚關係咩

樓主我明白你，曾幾何時我都有呢個諗法，但係其實各有各做，轉多少少方法轉多少少角度就冇乜嘢
即係好似我同佢講cyberpunk f1 電影哲學講咗個幾兩個鐘佢都唔識比反應
咁你試吓推佢睇Rick and morty，再同佢傾吓覺得每個season既black humour

你個角度可以做多啲嘢搵多啲唔同方向，最好係啲輕鬆啲嘅
你女朋友我唔知因為始終我女朋友會同我一齊學下打機，肯陪我聽下廣東歌

Btw想格劍

好難完全相同
我鍾意做運動做gym曬太陽，男友就鍾意做豬
不過好彩嘅係佢好遷就我，會肯陪我做gym (玩住電話hea做嗰啲撚樣)
拍拖係互相遷就架啦.....雖然我都覺得你條女睇星座大大小妹好撚on9

因為你真正問題唔係有冇交差點
係價值觀同觀點與角度問題

最後個句做乜9

你呢d完全為拗而拗
講黎都曬氣

sorry好少入嚟

你依個講法都幾無深度

Rick & Morty 第一集致敬inception 我諗d港女都已經睇唔明

完全唔同層次喎

分手，我地一齊做運動聽live show, 最憎韓劇
認真講，你地行唔到落去

條兔兔上面仲要夾硬坳睇到都尷尬

自己冇文化就想拉埋其他人落水，你話樓主係咪中二病，可以容後再談，因為呢個世界好多冇文化或者自己唔願意理解嘅人好鍾意笑鳩一啲會肯去接觸想識多啲嘢嘅人，但係淨係講電影深度，喜愛夜蒲同埋godfather都已經唔係兩個lv

人哋係將劃時代嘅思想哲學或者拍攝手法呈現喺銀幕，咁喜愛夜蒲係咪將臭雞引入香港

有時候我女朋友都會咁，唔想俾人睇唔起，但係自己又冇乜嘢可以分享，覺得有啲尷尬，就會走去串人笑人將其他人主動學習嘅嘢貶低

樓主唔可以有深度對話 聽唔明㗎

其實係廢撚事吊你，根本對你冇晒癮！好撚悶la

其實樓主係咪淡咗？
學你話齋一開始都係咁
點解以前夾到？以前尊重到？
好愛個陣/熱戀個陣，呢啲全部都唔係問題
而家先黎挑剔
會唔會認清返個重點 淡咗先係個主要問題

都係呢方面唔夾姐
其他方面又真係夾
性格我覺得係最重要嘅
因為我以前有個ex啱傾但格衰
三日一小鬧
要行得長我寧願搵個好女仔啦

唔緊要 大唔大波？

由戀人變親人，你接受到呢段平淡既生活，咁就恭喜你地進入左另一個階段

但你地咁好易無feel
即係唔會嘈 但無feel

你咪生個細路養到佢同你興趣一樣囉
其實呢個世界好難有人真係同你鐘意既野一樣，而且大家鐘意既野唔同，睇既野唔同，帶到俾大家既世界唔係更大更精彩咩？你自己鐘意既就高尚，女朋友既就港女？

閪照屌 交心搵朋友

因果問題 有冇諗過就係因為兩個人興趣問題而變淡

樓主有睇Quentin應該識我username

唔單只係興趣
你哋係思想上唔夾
除左性格，仲有價值觀要類近，你點都避唔到呢個問題
係每樣都重要

無聊野輕鬆嘢大家都可以有，條女可以睇大大小妹
男仔可以打機，睇av

大家都一齊可以睇marvel

個問題係有時候真係一啲思想或者興趣，如果男同女係夾嗰種感覺係會爽好多，有一樣有深度嘅嘢或者有歷史嘅嘢大家都會有興趣知心領神會果下個感覺已經完全唔同

呢一樣野我覺得樓主同埋佢女朋友都做得唔夠好tbh

樓主你雖然話自己付出多咗，咁但係始終呢個係你嘅角度，有好多你女朋友做嘅嘢發生過係我身上，佢都試過好明顯對我同佢睇嘅戲冇興趣，我喺佢屋企睇王家衛都係自己一個睇，一係你就學識自己j，或者搵朋友搵其他人去講感想，另一方面就同你女朋友溝通下，蠢蠢地嘅女朋友未必係咁差，通常好多地方會好黐身好可愛，但係會好怕俾人睇唔起，你唔可以用高高在上或者你文化好過佢嘅角度去同佢講，咁樣會即刻觸發佢嘅自我防禦機制，所以即使你識嘅嘢多過佢你都唔好因為覺得佢嗰啲文化低做理由去同佢講

你地都覺得抖音係低質嫁 根本就係有高低之分

上連登覆個post內容係樓主自己打機跟住嫌女朋友睇韓劇無聊可以幾有深度 洗唔洗打論文？

為左愛你兩個願意犧牲幾多?

個個覺得抖音低質主要係因為憎大陸，係政治立場大於個app

好多都會當9劇睇，但係其實佢擺咗好多宗教問題種族問題入去，如果佢女朋友有興趣睇之後慢慢同佢講返會易食好多，有時真係要慢慢浸返嚟，尤其係對呢啲世界嘅興趣

呢啲本身唔係佢生活入邊亦都唔會關乎佢

我都係用咗一年幾嘅時間先慢慢將女朋友同我嘅興趣夾埋

我都有試過去聽佢鍾意聽嘅歌，我會睇佢睇嘅page

通常一啲冇乜文化底子嘅女仔會係一張好好嘅白紙去教佢as long as 佢會聽

大大小妹好睇喎
幾張圖都無時間睇？

如果真係愛佢既話
咁憑咩去維繫愛
大家都係活響兩個世界

點會無共同興趣
一齊扑野咪共同興趣囉，一星期一次，好快熟練

ching所言甚是
我就係想追求嗰樣 心領神會

不過睇完個post就醒起
其實自己不嬲都會同fd討論
有同好已經夠
無謂對女朋友要求同一樣野

你又知佢係蠢蠢地

高低之分就唔係重點
你個所謂高低之分嘅準則又係點先
依樣野係好哲學其實
就算係鍾意埋啲tittytainment又如何
你唔好同我講你無

根本係你同佢一樣只跟住習慣去做選擇
而個重點係你地相處模式同價值觀要改變
思考好重要

其實我比較覺得係因為熱戀期所以遮蓋左個問題，大家仲有好多嘢對對方係咩意思所以會有好多話題去傾，

但係好似疫情咁樣嘅時候越來越少嘢傾就開始考驗大家之間嘅興趣，

我諗如果有試過同女朋友講成個鐘自己鍾意嘅嘢但係佢其實冇興趣或者完全冇留意唔識比反應，嗰種感覺真係好冇癮

拍拖得來淡係必然嘅事實，係睇點樣去溝通同解決嘅啫

你令我諗返起我ex
佢都係鐘意indie 嘢
我冇咩所謂 仲經常性陪佢入場睇
但最後佢都係帽我

結論：你一有呢種感覺 最終都只會係分手

我同老婆都無咩共同興趣
平時互相陪下對方既姐都係, 就算自己做自己野都無問題
但總有野岩傾 同岩一齊睇 or 岩一齊做既
例如政治 笑片 運動 煮下野食
總有野你地係會一齊做掛?
係呢d位花多d時間咪得, 唔一定下下都要陪對方做佢鐘意做既野既姐

首先你用咩去定義一樣野係高質先
有好多唔同方向嘅
唔係用你果套先啱 所以就係因為有「固步自封」依種習慣相處先有矛盾

抖音低質既問題係好複雜 一部分係政治問題 玩家大部分都無乜政治常識個人資料送中都照玩
另一部分係佢既模式好易吸引低齡/質玩家 所以內容自然低質
但無可否認抖音都有高質既影片 影片質素係depends on玩家 你唔會話youtube低質但會話某啲youtuber垃圾而抖音就係有好多垃圾玩家

反而我覺得兩個人本身共同興趣唔同 段關係先長久
如果兩個人真係愛對方 會試吓陪對方想做嘅嘢
無必要踩低對方鍾意煲劇 吃喝玩樂抬高自己做gym 有幾咁勤力

睇你個樣都係想分手啫

其實男人通常呢應該會比較有好奇心，即係你睇連登睇YouTube，冇好奇心嘅應該見到自己唔認識嘅嘢會跳，調返轉男人可能見到幾得意就會入去睇吓學下野，就算唔要精通認識多啲個世界都好

你介紹吓你女朋友睇reddit lah，叫佢睇吓啲meme 應該都唔困難，冇理由要睇ig嗰啲出咗公海再翻返嚟嗰啲dead meme

呢d女人咪識做
我都唔會反對我女人睇櫻桃小丸子 我們這一家
我覺得有自己興趣係好事

睇獌狗

其實我唔知，只係因為我嗰個都係咁

呢個情況同我幾個月之前好似，有時候都會質疑下之間嘅感情，但係跟住之後自己開始諗明白

btw都係果句不如格劍

其實興趣嘅嘢, 唔洗好多相同先叫夾, 只要有少少共同面就夠, 夾唔夾係睇態度同價值觀。我反而覺得雙方有自己嘅興趣仲好, 一齊會因為想融入大家生活去接觸多咗本來唔會識嘅嘢, 仲多火花, 但都係果句睇你想唔想融入嘅姐, 拍拖唔係自己一個嘅世界, 如果放唔低自我嘅心態, 基本上你同第2個一齊都會係咁。

玩抖音已經唔係興趣高低既問題
係人格都出左事, 民族仇恨無得講

學識唔好先入為主 拋棄固有思想先啦深度撚

我同你一樣，慢慢黎啦
最近同佢睇完dark，佢睇到jot哂notes

不了, 咁垃圾睇完會中出佢發洩

X高低質
O社會環境/價值觀問題

其實唔使咁上綱上線，我諗冇一個人唔會有做無聊野嘅時候，但係如果一個人冇乜思想，

同佢講哲學同佢講深度嘅時候淨係識聽或者完全冇興趣聽唔識比反應，有時係會幾灰嘅

呢啲有時候都係靠你睇嘅嘢有幾多，平時接觸嘅嘢有冇深度

但係講埋一句，如果真係好愛佢嘅就慢慢試吓浸佢改變，同埋有時soulmate唔一定要係女朋友，有個普普通通嘅女朋友，相處得開心老老實實咪得囉

女朋友要做晒所有工作咁要兄弟黎做乜

係咪？

頭先睇以為自己開post，不過一齊左7年，至今都有野講下，你咪嘗試下了解佢聽/做既野，自然會有野可以傾，我覺得唔會無話題，係你去唔去開話題

講係咁講
有趣但唔靚既你都唔鐘意啦
唔悶 or 靚 男仔一定簡靚 （why not both不入此列）

自己鍾意indie嘢但ex嘅口味完全相反
咪當認識下出面啲人鍾意啲咩
好多時indie友活喺自己世界唔願意接觸所謂大眾口味
覺得三觀夾最重要

佢英文唔差 話哂都u grad
reddit我真係有時會share野俾佢睇 尤其貓狗gif
得意野佢會笑下
但又無意欲自己搵黎睇
皆因就佢連連登都係識咗我先開始上

humor 一早放棄咗啦 笑點好難一樣
利申上開/pol/ /b/ too edgy

可能佢真係唔中意memes

要有一樣興趣嗜好建議樓主同自己或男人拍拖，討論咩興趣高質d簡直on9，男同女鐘意、有興趣嘅嘢根本唔同。愛一個人就會接受同包容另一半嘅喜好性格同缺一，你咁樣開得post都應該唔係好愛你女朋友

玩IG, 睇微辣真的膚淺。搵個有深度，識得投資，長遠有計劃仲好。

其實好多時有冇深度，唔明啲人上面講咩抖音高低質，純粹係你接觸嘅文化會唔會令你有咩反思，會唔會啟發到你對世界嘅認知同哲學

唔係話幾叻幾叻呢啲其實係睇你點樣諗，但係我諗樓主個問題係根本冇人可以聽佢去分享，佢女朋友唔識回應亦都冇興趣，嗰一刻個難受未領教過係唔會明白

唔係話你睇咩文化所以低質，而係你接觸開嗰啲令到你睇有人想同你講一啲哲學嘢，虛無主義存在主義嗰啲嘅時候就算解釋埋俾你聽你都冇意見冇嘢分享，咁樣會令到同你分享嗰個人或者話最想同你行埋落去嘅人有啲無奈

嗰一刻會諗會係咪想一世身邊嗰個都唔明白我呢

就會陷入左一個死胡同

其實你足夠愛佢同埋比時間佢長大佢嘅認識都會越來越多慢慢浸淫佢啦

rock

如果唔悶未去到話真係完全接受唔到，我諗我會揀唔悶，相處舒服比一啲睇耐左就冇分別嘅嘢更加難得

發覺你好鐘意「拋」自己做開d咩
其實你係咪覺得自己高質過條女?

有咁既思想我勸你放開個女仔啦, 做你條女好撚慘

冇共同興趣, 亦可以培養
扑野啱唔啱呀?

pin this反省下

呢度好多人好快樂定論就係講呢樣野就代表唔愛，其實有時都係想有個解決方法，或者呢個問題出現會令到自己好無奈姐

好多人誤解咗樓主係睇唔起佢女朋友，我覺得又未至於

只係有時候一啲明顯文化上面嘅差異好難話特登拉自己落去唔去諗，我諗佢都係想有個辦法拉佢女朋友上去，但係佢女朋友好似唔係好想所以佢好迷惘

呢一樣野會出現無論係男仔女仔都有責任，唔係一句唔愛就講晒

想問吓樓主女朋友係咪又係啲冇乜話題唔係好識俾反應嗰啲人

我係接受唔到依種
起碼要有少少志同道合先得
或者最最起碼佢會學習去享受
唔係真係好難頂，過唔到世
你想食餐好，佢就話食譚仔咪算
你睇完出戲想同人分享感受，佢就話好悶者ok啦
有時唔夾就係唔夾，重點佢無去學習去享受
我覺得朮其睇戲㩒手機真係好唔尊重，唔專心去睇，完套戲又話有乜好睇

其實都係睇下個差異有幾大
如果個差異係大到冇辦法法以朋友嘅感覺去相處
咁我諗去到由愛人變成親人果個stage嘅時候都係會分開

睇深度野唔代表唔睇爆谷片低俗野
低俗同深度野都識欣賞既 係黃霑果隻
淨係睇低俗野 係黃晶果隻
我唔係全部野都認同樓主
佢有陪女朋友睇普通野
但佢女朋友就唔會嘗試去了解樓主鐘意既「深度野」

思想交流唔到嘅話無可能行得遠
分手啦 你地根本係唔夾

係佢單一方面覺得佢「拉女朋友上去」姐，唔通聽樓主聽嘅歌睇嘅戲條女就會「高質左」？

一路都唔係想開乜撚樣文化研討會
係有條友入嚟9up先將個post帶左去呢方面姐
講真啦 如果將我同我女朋友調轉
結果咪係一撚樣
我煲劇 又會覺得佢日日打機唔知為乜
只係想講呢個處境

同時睇得出風向都真係易帶

其實每樣野都有好有壞 每個人睇法唔同
佢地兩個只係跟住自己一直以黎嘅人生習慣去搵自己興趣姐但佢地大家唔抛開固有思想再去一齊溝通咁個gap會越黎越大如果大家都唔肯改變咁唯一方法就係搵一啲共同興趣去維繫

呢個真係好岩
一齊拍拖去玩飲飲食食相處緊係開心
但有時睇到d你感受好深既野
你下意識會想即刻分享俾你最close既人
但你最close既人唔係你可以share既人
果下會有d無奈
根本唔係睇高定睇低既問題

分手啦屌仲打咁撚多字出嚟托咩屌

係戲同音樂嗰part trigger到人
就咁講打機咪無事

條女睇 大閪與小撚
證明你條女冇內涵

所以如果呢個情況持續落去真係大家各持己見，係應該分手，係兩邊都唔夠愛對方，唔係一邊嘅問題，同時間亦都唔係突然之間唔愛嘅問題，係根本有太大差異好難愛落去

睇吓樓主識唔識睇化或者搵朋友，睇返上面都覺得好多面對呢啲情況分手同睇化行落去嘅數量差唔多，如果你真係分咗手你同我格劍啦樓主

唔係呢個意思
我係話你認知入面嘅低俗野唔一定真係低俗 要拋棄你覺得一樣野係低俗嘅思想 要反面去思考

thanks 你真知我心

講真 分手 唔好浪費大家時間

但有d野係唔岩就唔岩，例子：你好難叫條女一齊睇整車改車嘅嘢同叫條仔睇化妝野
所以如果係睇戲聽歌方面sync唔到咪試下一齊開發其他興趣愛好囉，唔明討論乜興趣高質d做乜

咁當然一開頭都仲係了解階段，唔識同好正常
我女朋友好鐘意聽indie 同冷門band, 我本來都唔識，咪開始聽下
佢又會聽下啲我鐘意嘅舊英文歌
佢都鐘意睇韓劇，佢知道我本來鐘意睇開咩類型嘅劇就推介番差唔多類型嘅俾我
我鐘意睇波，佢唔識但都會想陪我一齊睇 etc
佢會推介啲ig 黃嘅channel俾我follow
話題其實就係咁樣慢慢傾出黎
所以其實重點係哦完之後，有冇再深入啲了解下對方嘅興趣
feel到對方有心留意自己嘅喜好其實係一件好sweet嘅事

日日啪

係咪同學黎？邊度識架
好難搵到鐘意歷史既人

唔知以為我自己琴晚夢遊出POST

之前同巴打一樣, 但自從上年6月後, 終於發覺我地兩個有共通點...

因為反送中, 女友由港豬變成黃絲, 由之前懶得理我既fb 政治post, 到而家拍拖只准食黃店

我估就算性格上其他野夾唔到都好, 佢同我一樣咁黃一樣愛自由已經夠

比足時間都唔代表佢可以滿足到想要同需要
大家對大家其望落差太大又點行到落去

樓豬打機都係有品味既game 係高汁既game

唔見得soulmate同嗜好有好大關係
唔好咁多無謂野諗啦

你覺得電影同文字係咪藝術？

咁一樣電影同文字要高質，首先就係個作者自己有嘢想帶出，有嘢想講，一個藝術品入面係冇佢自己嘅靈魂，冇作者嘅思想同諗法，去到咩朝代去到咩時間即使有一個咩皮囊都唔會值得人欣賞

就好似一個人如果冇文化唔識同人溝通，幾靚點樣整容都好都冇人會去尊重

從古至今，有邊一部藝術品或者受人讚頌嘅嘢，係冇自己嘅靈魂係入邊？佢嗰個年代未必受人景仰，但係有靈魂有意思嘅作品先值得人挖掘

如果唔係你咁講喜洋洋都可以係一套文學巨著啦

最後幾句真係好同意

叫你分一定唔想，但係真心建議分，如果唔係只會越嚟越辛苦，發現自己浪費咗好多時間喺佢d你冇興趣嘅野度

咁講啦你俾嘅例子就係你生活習慣影響你選擇嘅問題
好似啲社交網站咁 你越係碌得多某樣野（例如動物、memes等等）你會發現啲社交網站會越出越多俾你睇，現實生活都係一樣咁樣好容易會令你忽視其他嘅潛左興趣

但一下子就要人接受啲佢本身無感嘅事物好難 我諗你自己都唔得 所以大家相處嘅時候係要改變個思考模式而唔係逼對方接受佢無接觸開嘅野
依啲要慢慢適應唔係一步登天

如果夠愛eq夠高絕對係無問題 無關高低汁

其實有啲單機game有時佢真係不下於一個藝術品，你覺得睇戲可以係文化，點解打機唔得

但樓主女友睇得出諗野好片面 無自己想法同唔會去思考 how？

我都睇得出
樓主諗嘢好片面 以興趣黎分一個人有冇深度而唔係一個人既性格同價值觀

無自己想法 當連登仔普遍認為韓劇低質西片高質就成為樓主固有思想無加以了解

唔會去思考 唔會思考世界上各種文化無高低質之分亦唔需要認為自己既文化更加高尚

重點係你地兩個仲有無心去了解對方興趣先。

正如你所講，睇戲睇到三分一佢都會撳電話；
你係不滿佢呢個行為多，定會感恩佢都有努力嘗試睇左三分一。

你share memes俾佢唔識解讀，有無話佢知其實個笑點係咩，
如果樓主有心，其實行多一步，好多野都有進步空間。

要搵soulmate，樣樣都hit中晒你內心，
其實一半靠運，一半靠自己付出。
你有幾願意打開個心，有幾願意pay afford落去令女朋友開竅先。
好似佢對打機無興趣，你買overcook/minecraft一齊玩，都唔可以預佢突然會好有興趣一齊玩。
相反，佢煲韓劇，佢有無推介你睇邊套，而你又真係有去睇先？

其實睇微辣 大大小妹 星座同你打機一樣，都係佢放鬆既方式。
想有話題，你咪睇完幾多post同佢講下當中笑點，
如果佢有心，都會搵時間睇d你興趣方面既野。

你牙爸牙媽性格興趣係咪又一樣先？

哇你第一句
原來全世界嘅男人都有好崇高嘅興趣，女人就比較狹窄，特別係香港，我而家終於知道了

另外想問下你統計過全球同全港幾多男女得出呢個結論想學野

真，大把單機game劇本寫得好好，好似睇緊電影/小說，但因為自己有份玩，投入感仲高

----------------------------
有時興趣唔同，有感受深既野而男/女朋友（或者老公/老婆）分享唔到其實好難避免
你要係你識既異性（或者同性啦,如果你係Gay/Les,但呢個可能會易少少既）果個pool入面，抽得出一個能夠做到咁既人，然後呢個異性要咁啱係其他方面都無你完全夾唔到既野，又要再咁啱你都無對方覺得好嚴重夾唔到既野，你個pool無返一萬幾千人都應該唔易搵得出。

你未試過未認識過悶到仆街嘅講咩都冇用

基本上世界所有野都可以係藝術 都值得欣賞
至於一個作品有冇自己既靈魂可唔可以解讀做有冇佢自己既意思 我係覺得每一個作品都係有意思只要有作者以外既人欣賞/有共鳴 喜洋洋都可以有深度野既一面

好啦咁我諗我哋可以唔使講cls

呢一條女搵人治一治佢

冇野做就扑嘢

除左gym 打機 音樂 睇劇等等係咪就唔可以有其他興趣?
你地本來就無乜共同興趣，咁一開始點解要一齊？

呢個topic直頭完左佢啦，你冇唔岩但月野兔兔都唔係錯，藝術呢樣野係冇得評論高低，唔通冇擺入gallery or museum嘅畫作or sculpture 就唔係藝術咩？我相信月野個意思係咁

品味嘅嘢需要時間培養

shoegaze, post rock都算格劍嘢?

你既親兄弟姐妹都唔一定有共同興趣嗜好啦
只能講相處係一種藝術，好多野要雙方配合，既然大家現有既興趣唔同，點解唔發掘大家既新興趣呢

樓主會唔會有少少自我
言語間覺得自己既興趣高尚啲
男仔同女仔留意既野本黎就唔同
係佢角度夠覺得你成日打機做gym都唔知有咩好打好做啦
又唔見佢嫌你
又唔見你陪佢睇愛的迫降？

我同男友 同 你同女友既角色係調轉
我覺得微辣好難笑 都會陪佢睇下
潮文果啲佢冇上開連登高登 我會解釋返個來源歷史佢知 佢之後都拎返出黎笑
好似我完全唔睇波 以前ex都會解釋下足球既野我知
而唔係覺得女朋友都唔睇波 冇共同興趣然後嫌

一個人有冇品味係偽命題 觀點與角度
不過樓主一定覺得自己好有品味 亦希望女朋友跟上佢高尚嘅品味

我都睇得出你好中意打稻草人 邏輯混亂添
係要憑空捏造咁多我無講過嘅嘢出嚟

再者 憑咩你覺得自己嗰套係啱
人地去評價作品就係錯
文化係雅俗共賞 無分高尚低尚
姐係佢有佢中意聽classical 佢有佢中意聽pop
無得比
但質素同production有高低分囉

當你講教父同喜愛夜蒲同level
證明你真係包拗頸

講得啱呀

飲飲食食鐘意啦掛 咪得閒陪下佢去食啲港女tea囉
出去海濱行下 傾下未來 傾下公司野唔得咩
冇common fd?

文化係雅俗共賞 無分高尚低尚 有你呢句就得

我無講教父同喜愛夜蒲同level 各有可取之處
既然你咁吹奏教父踩喜愛夜蒲
咁我咪提出喜愛夜蒲都有拍得好嘅地方
兩套睇完有唔同感受 唔使比較

愛的迫降我睇左喎
論愛情劇算係唔錯喎
好睇過垃圾tvb so?
可能你同你男朋友都唔追求嗰樣野姐

你唔夠愛佢

牙乜鬼

質素同production有高低分 how？邊個定義？
憑咩你覺得自己嗰套係啱？

拍得好 ? 請說明
運境 意境 想表達既野？
教父同喜愛夜蒲就係特登舉嘅極端例子
你係要拗
咁你咪表演下 點樣分唔到高低囉
我就真係想開下眼界

乜野有我呢句就得
咁你即係從一開始就屈鳩我啦
都唔知你做乜9
logical fallacy都犯
仲扮到好撚有腦講咩思想 乜乜柒柒
piss off啦

煲韓劇已經可以分手

其實我覺得我問題係對方冇嘗試去了解你嘅興趣
或者冇嘗試去參與
共同興趣唔需要好多
但起碼可以感覺到對方真係有心走入去自己世界
呢樣野好重要

蘇眉呢樣野邊個唔想有
但遇到而生活又夾既真係好萬中無一
我有我呢個男友已經好知足好幸運
因為佢性格同生活上夾到我 好錫我
作為一個就黎3字頭既中女我覺得生活到比興趣夾係最重要
因為以前真係因為性格唔夾離離合合好多次
至於興趣嗜好話題唔同呢件事我會傾向將呢啲野分散係我朋友身上
做運動搵做運動既朋友 打機搵打機既朋友
我男友都係 佢鍾意滑水既 咁佢咪搵朋友去玩 我自己對水有恐懼 又覺得好那貴 逼我落水咪盞大家冇癮
真係相處上focus on對方既好 咁先可以一齊落去

不過係typical港女
影相post ig,食野 旅行咁

咁又真係難頂

認真
再咁落去你實出軌(當遇到個同你好夾既人)
不如而家先分手啦
單身幾好,好FREE

最basic : Gustavo Mercado, Hitchcock
你真係乜𠹌都唔識咖喎
以你思想 film school執得
邊個定義？唔通村口隻狗咩

你呢啲mentality
劣幣驅逐良幣

以為自己幾時飲醉酒開咗個post

cant agger more，樓主信我

喜愛夜蒲將蘭桂芳班mk仔女既淫亂關係拍得幾寫實 啲情色鏡頭夠意淫得黎唔會裸露 可以俾成世無去過蘭桂坊既連登好似有親身經歷咁 夠唔夠？

教父就唔多講上網大把

一個講香港既歡場一個講50年代美國黑社會 兩套都係現實無辦法接觸既題材 兩套都值得睇

做愛

以前同男朋友都係零共同興趣
不過佢會share好多野令我加入埋佢既興趣
又會一齊睇韓劇 佢又會鬧下d劇情好垃圾
又會一齊玩下switch d合作game
無可能強求另一個人同你興趣一樣
但你起碼要嘗試了解對方鍾意d咩
未必會即刻鍾意 但起碼多個共同話題
再唔係就發掘大家都會鍾意既新興趣

扑嘢算唔算共同興趣

我女朋友會陪我去睇 inde show / 睇戲
但係佢無興趣嘅....
佢可以聽觸執毛聽到眼訓
通常問佢套戲悶唔悶，就知道奧斯卡拎獎嘅機會大唔大

其實呢啲一Google就有 你識又so what？
其實電影唔用呢啲拍攝手法係咪就等於無文化？

深度分析《教父》、《巴黎德州》、《黑色追緝令》、《駭客任務》等經典電影的影像敘事技巧燈光配置、拍攝規格與鏡頭選用，超務實技術指引

一、關鍵場景解說
每部電影中總有幾幕代表性的重要場景，這些關鍵鏡頭或許不是最美，卻埋藏最多線索，也擔負了最重要的敘事角色。本書列舉一百部多部經典電影，告訴你大師在拍攝這些令人難忘的場景之前，都作了怎樣的複雜思考，以引導觀眾融入他們建構的動人世界。

二、深度技巧剖析
構成關鍵鏡頭的元素有許多，光線、顏色、焦點、景深……扮演統整角色的則是構圖。本書完整剖析電影大師的構圖方式，從拍攝位置、角度、打光、走位、攝影機運動等角度一一說明，重現拍片現場所下的每一個決定，協助你深刻理解大師的影像思維。

三、遵循規則也打破規則
隨著電影語言的發展，在什麼樣的鏡頭中運用什麼樣的構圖法則，已經形成了一套標準。視覺慣例、技術慣例及敘事慣例緊密交織，隨著時間過去，劇情中的某些關鍵時刻，都能夠以特定的鏡頭處理。但許多攝製者偏偏喜歡顛覆這些「規則」！不平衡的構圖、看不見演員表情的背面特寫、對焦模糊的主觀鏡頭……這些違反常規的創意之舉，往往更令人難忘。作者為每一種手法找出高明的反例，就是要告訴我們，要讓作品駕馭影像敘事，而不是影像敘事駕馭作品，這才是讓作品名留影史的不二法門！

四、拍攝實務指引
作者針對各種常見的拍攝規格提供建議，包括如何選擇鏡頭、安排現場光源，讓知識化為行動力，精準拍攝完美的影像不再是紙上談兵。

依排叫佢睇下 friends , 佢會睇唔明
然後睇返愛回家

pin黎等大家笑下都好
我都明你係無墨水所以玩下膠
不過咁樣去評戲
難怪你話無高低啦
唔係無嘅
係你無能力去分高低姐

本身興趣唔同冇乜野
但睇你講條女睇戲又淨係睇popcorn
時事又唔睇唔理
呢啲好難頂喎

咁佢會唔會同你睇鬼片

多唔多?

我都鍾意睇鬼片

如果條女唔鍾意睇

我咪要下下自己同fd睇

岩
分多幾次手就會明自己要咩
好彩既搵到soulmate
(不過我覺得搵到話題夾既 樓主都會有野嫌)
唔好彩既最後搵到個佢口中口味大眾既女仔，仲要港女性格

大陸果種文化 都唔算低質咩

呢啲男人咪最興結婚幾年話遇到好了解自己好夾既人
跟住出軌囉

你都真係on9得可以
係你自己話production 都無高低分
咁我咪同你講production同運鏡囉
轉個撚頭你又拎返文化出嚟講

依家又嚟失心瘋？
屌你老母你post呢段咪這證明左production係有quality 有學問囉
明唔撚明阿懞撚

唔識咪唔識囉
都post撚埋俾你睇
你又唔撚願學
咁拗乜鳩姐
屌你覆你都哂鳩氣

老馮要跟你嗰套睇電影既標準 一定要睇運鏡/拍攝手法？然後唔跟就係低質

大陸人有野好 就係敢講敢做

文學緊有高低之分, 唔係就唔會有比較文學嘅出現
你可以鍾意喜愛夜蒲多過教父 , 無人會質疑你, 純個人喜好問題
但你話喜愛夜蒲高質過教父 , 你睇下有無人質疑你

yeah cinematography is complete dogshit
ching 最sick ball

我講得無錯嘅 文化真係無分高低
不過你單純係無文化
夏蟲不可以語冰

由頭到尾都話文化不分高低質 何來喜愛夜蒲高質過教父？

一直都冇否認電影學/文化 我係否認你姐
夏蟲不可語冰 大家咁話

推

唔洗咁客氣
我都係執Hitchcock口水尾
人地就話production都係鑑賞電影嘅一部分
不過你唔贊成喎
你"否定"埋佢 真把炮

不過講真
你否定同否認都未識分
讀返幾年書先出嚟講文化啦
字都唔識多隻
潛啦

其實樓主睇吓隻兔兔就會覺得而家都唔係咁差

最怕一啲自己冇學識又要死都要拗嘅人 呢啲女人真係諗唔到邊啲人會鍾意

多得佢我發現我女朋友真係好好
非玩膠
巴打我真係聽你講試下慢慢浸下

你都知我想打否定懶得改
我從來無鑒賞電影我只係睇電影 睇電影係喜好既一種
點解喺度將你個套套落人哋身上
然後唔跟就係低質冇文化？

你女朋友真係慘

唔識字咪唔識字囉
再唔係係講英文
懶得改都講得出 肉9酸到

佢睇咩韓劇呀 一齊睇下囉 韓劇有d都幾高質

我諗你係咪啱啱先發生咗呢啲事先開，有時候比幾日時間自己靜落嚟，搵到朋友去傾你本身想傾嘅嘢已經舒服啲，如果大家都後生一齊唔耐，不妨同佢坦白下睇吓佢有冇心，絕對足夠時間去改變到佢

啱啱女朋友睇到呢度佢都走來同我講話希望我多啲同佢講同佢研究，都好感動嘅，其實最重要係對你個態度，到底係佢唔識嘅時候會發脾氣嘲笑返你，拒絕晒所有嘢，定係都會想嘗試融入，如果你比套戲佢佢肯睇嘅咁我諗其實你女朋友都唔係話真係冇心，大家後生互相俾啲時間囉，諗返自己一年兩年之前好多嘢都唔識，其實學習好快嘅啫

你條仔問題
無料扮代表

我有同佢睇kingdom同迫降
係真心ok 不過韓國電影不嬲高班
迷韓睇韓國嘢好過tvb多多聲

唔夠你肉酸
假設我對某樣野有啲研究都唔拎出黎講識呢啲呢啲先叫有文化 每個人都有各自深入了解既一個範疇/值得欣賞嘅地方 唔需要為自己打飛機

咁我諗你男朋友其實係想show off多過真係想同你傾，哲學睇法嗰啲不嬲冇分對錯，甚至好多出名嘅都會有矛盾，傾呢啲最爽就係溝通唔同意見嗰陣時會忘記咗自己仲係呢個世界，冇咗外在環境，全程投入嗰種感覺

心知啦我覺得哲學，其實根本就冇話要引用，你諗到你合理嘅就可以，就好似睇一本書睇一套戲即使佢本身冇諗住講呢一樣野，但係如果你可以將佢連結到，都可以幫助到你思考

係
就算係雙胞胎都會有野唔同
何況係由細到大都係唔同既環境背景長大既兩個個體
最緊要大家處事態度係點 係咪想繼續一齊落去

成單野唔關文唔文化深度事
樓主同佢女友唔夾嘅地方係
樓主對事物有好奇、喜歡睇啲唔同嘅野，未必話要好有深度，可能只係同主流有啲唔同
至於樓主女友就比較安逸， 覺得笑吓、玩吓、簡單開心、擁抱主流就夠

我識幾隻字only 唔係咩中國文學大師
不過否定同否認都識分既

你都唔好對一樣野完全無研究
但係又拎出嚟講呢講路無料扮四條
俾人收完皮仲要攞尾彩

其實係但係成個討論比隻兔兔spin左去藝術嘅定義

其實有得坳嘅，客觀嘅藝術即係其他人所認同接納嘅藝術係藝術定話主觀嘅藝術我覺得佢係就係我喺佢身上面有啟發嘅點解佢唔可以係藝術

但係個問題就係條友真係好撚廢又九唔搭八同埋佢係想即刻駁嘴多過真係討論

我就真係唔識咩哲學嘢
但我見 哲學有偈傾 集集都係拗到2046咖啦
根本駁嘴先係哲學

煮飯仔

真，要拗贏就不如唔好傾

我都懶得改 你明意思就得啦 估唔到你咁都拎出來講
其實睇電影唔需要識電影學 有對眼就得

鍾意打飛機咪可以一齊打

留名

對唔住可能我寫得唔夠曲 有料嘅男人係唔會怕有內涵嘅女人 係垃圾廢男人先鍾意條女成隻羊咩咁坐定定聽佢講 因為羊咩唔會質疑佢

睇唔洗 評要
中意唔中意 主觀感受 你嘅事
但你要去評價production level
就係要識電影學

唔好又嚟玩偷換概念

當初點解一齊

扮蠢嗲佢就得 消費女朋友攞存在感就唔撚得 佢係得我哋兩個喺屋企睇套戲都好要面要解釋俾我聽 (我其實明套戲不過太撚戇鳩冇興趣 認真想討論又唔撚so我)

講真拍拖一係結婚一係分手 你會唔會咁對自己屋企人？ 唔會咁點解對住女朋友(有機會係將來屋企人)會咁

唔少女仔鍾意睇呢d 同男朋友既sweet野，好似叫乜野「少女心」

Pin cm話人帶風向
之後你又繼續糾纏
一隻手掌拍唔響架

真 屌應該由佢沉就算

講真哲學已經唔係個重點 係佢唔識尊重人睇法先係 假設我真係唔識我答佢「唔知啊」唔通佢車巴我 捉我去圖書館？ 呢個世界咁多人一定會意見分歧 你唔一定要同意第二個人 但係你唔同意都要會尊重嗰個人

唔單單係哲學 係所有嘢佢都唔會比我「駁」 佢一個講晒我做聽眾就得 我唔信呢個世界真係咁多港女 可能你女朋友好似我咁 都係慢慢收咗聲 你試吓聽下佢講啦

影相？
菲林機一千樓下有部
帶佢去離島鳩影下？

從頭到尾都冇評價過電影 冇分高低四隻字講到口臭 既然冇高低又點評價？你睇欣賞電影學係你既事 唔使強加係人地身上 唔係全世界都要跟你個套 唔該唔好阻住你女朋友睇人地中意既電影啦

無共同興趣 好難長久 拍拖就緊係無咩所謂la
但你接受到幾十年對住佢嗎？話題只會愈來愈少 再慢慢變成同屋住。。。

由此可見樓主份人都幾難頂
乜都要贏

都懶得睇佢拗乜鬼，匿名上討論區都可以拗一餐，堅持要搵個perfect既soulmate唔係唔得既，唔該放過個女仔先。

淨係得一句話人性格好，但嫌人既野就一大堆，如果真係想搵個好上進好有內涵既女仔人地又未必睇得佢上眼啦(見佢出post諗緊16k定20k工如果係真既話，呢份人工真係玩得起啲咩高尚藝術，品味藝術係燒錢野黎)

要嫌人就好易，識欣賞人先難得

我女朋友應該唔似你
應該相反 錯在我根本無點主動過
自一開頭有邀請過佢
但佢話唔岩口味之後我就摺左

唔單止係另一半 家人朋友都會係咁
一督穿佢/認真探討到佢reach唔到嘅level就會發老脾

將心比己係好難頂
樓主女友個case已經好好嘅原因係佢女友唔會充
只係唔太習慣踏出第一步去了解更多野姐

以前細個就會聽佢支笛 依家彩佢有味

其實點解唔同佢硬碰 你怕咩
講真大把女仔醒過男仔啦
咁咪lead住佢囉
你or佢係接受唔到咪搵過個囉

咁真係性格夾嘅就容忍下啦 你自己都係唔好睇得自己太高高在上 凡事謙少少先有進步空間 唔係就好似我形容緊個人咁 冇人係100%夾㗎 除非你同塊鏡拍拖 99%夾都要尊重唔夾嘅嘢 係珍惜佢嘅就包容下啦

除左性格好應該有其他因素要留住條女掛
始終性格只不過係其中一個重要元素，冇咗其他嘢支持都好難行落去

但藝術呢家嘢就好見仁見智，佢要自己嗰套放落其他人身上係難啲嘅

一齊得都冇欣賞人咁呢種關係仲係情侶咩

同女版嘅自己拍拖應該係笑話

文化係需要推廣

其實我明。。 人就係自我 鍾意人哋聽佢講 聽還聽 我係你鍾意嘅topic回應你想增加討論空間反而俾你屌返轉頭真係超冇癮 呢個時候就心諗我都有遷就你 但你根本唔會尊重返我 咁辛苦為咩呢

我明你講咩
不過其實都只係興趣問題
生活上佢強硬過我講真
佢中意管 做野細心過我好多
咁我又真係乜都無所謂嗰種
所以其實性格上真係夾
不過係有時有啲嘢想share 佢又無興趣嗰下失落難受啫

興趣問題就簡單啦 興趣一樣性格唔夾先難頂 佢都有陪你做你鍾意嘅嘢 你咪陪返佢囉 興趣方面仲可以識女朋友以外嘅人 同你性格夾嘅得佢一個 可能佢覺得你成日局佢睇戲好煩呢 佢咪又係照包容你 佢想嘅你就慢慢滲透佢啦 佢真係好唔想驚冇得話點

睇前面都冇乜野
但見到佢睇大大小妹同埋星座

一定係咁

樓豬咁認真覆
望一望原來月野兔兔條on9黎

講到咁仲想有咩答案????

連登感情問題，一律建議 _ _

你話姐根本靚女就大把仔鳩衝

有
個半月前分左手
拍拖四年半

我已經鍊成無論大眾小眾都會涉獵少少嘅興趣

樓主開post既心路歷程係心諗自己打左一大篇野嫌人好似好衰咁 最後打返句女朋友性格好挽回少少分數先 我冇完全嫌佢架 我都有欣賞佢既一面架

人地有內涵又性格好既女仔睇唔睇上佢先 麻煩嫌人前冇鏡都搵盤水照照自己先

最後果句"想有少少深度既對話都冇"先好笑 通篇都唔見佢有咩有深度既興趣 文學？歷史？美術？
高尚藝術佢撚識咩
接觸啲唔係咁商業大眾既野就打哂飛機

你都識講以前係返學係講pj講八卦
唔係講d咩有深度既話題或者興趣
其實宜家變左返工
其實返工 都有pj有八卦
定因為唔係共同既八卦
所以就無興趣知

講真好多人返工都好大壓力
收工可能想搵d搞笑廢片
所以最大眾好多人都睇韓劇 動作片
講真有好多電影都好有深度
但收工有時好攰
未必有精力想一個長鏡頭30分鐘個種

自己同男朋友興趣差好遠
但會願意了解下對方既興趣
而唔係內心唔情願
覺得一遷就 就好似付出左咁
咁樣計較會好難受

身邊有朋友聽開小眾音樂
佢以前男朋友都係
會一齊睇band show
以前覺得好羨慕佢地有咁多共同興趣
最後佢地係因為悶左厭左所以分左手

所以覺得拍拖最緊要性格 價值觀夾
興趣係bonus
有當然好 無都可以互相遷就下
講真 相信你都有朋友可以同你講興趣
唔一定要係咁同女朋友傾掛

係lo 去HA d show
分分鐘女多過男

玩到人身攻擊有咩意養
係真。 大師我洗上連登9up
開個post都要申報乜申報物
高尚藝術你又識條鐵咩
老夫好歹有個at揸手 how abt u?
我女朋友性格好我又唔洗特登如數家珍嘅

我快飛咗你既回答。好似無講到另一樣重點

兩個扑嘢夾唔夾?

當興趣已經唔一樣，呢條問題就變得十分重要。

夾

以為自己開post 利申女
佢睇before sunrise都覺得悶 之後玩電話
個下係唔太舒服 但其實佢都因為我睇咗三份一
佢鍾意canton pop，我硬係買飛要佢同我睇the marias同落日飛車
可能我ex同我係soulmate所以我唔識點處理呢種情況
但佢其餘嘅嘢都好好，性 政見 性格都夾到
所以 無野係完美 希望可以潛移默化到對方
我完全明你個種失落 唔係覺得自己高人一等
係因為你重視佢 先會咁想分享你自己喜好俾佢
如果佢真係咁難改變嘅話 我會轉投呢樣嘢去朋友度

睇大大與小妹嘅女仔，一律建議分手

岩 條女好撚肥唔願郁
我就運動撚 跑狗

我覺得對伴侶嘅興趣冇興趣係冇問題，相反嘅係唔好討厭之外，重要得閒去叫佢分享下有咩得意野，再做下戲符和下。
如果唔係以後點一齊過

你係樓主?

同埋大佬呀 你開個post話同另一半嗜好興趣唔同點算 又話女朋友留意啲野冇深度 但自己留意啲野又唔係真係咁特別 做gym打機睇live show 唔睇commerical popcorn movie咋嘛
咁真係唔見你識啲咩藝術野呀嘛
又要嬲嬲豬話我識條鐵 而家唔係我開post喎
你唔申報人地點知你同女朋友差距係咪真係大到要分手？

假設個主題係同女朋友屋企背景唔同點算
長篇大論話女朋友住劏房 屋企人幾低質咁
人地問你屋企廚房幾大 唔通又話我屋企廚房幾大關你忍事啦喎?
結果到最後可能開po果個係屋村仔黎既 屋村嫌劏房 唔係得啖笑咩？

飛得 條女對你人生冇乜幫助

Rock都大眾啦係香港

搵過個

咁佢講 literature 都對拍戲好有用既，同埋佢自小已經培養到拍戲既興趣

如果搵女朋友一定係搵個夾嘅>靚

(搵Sp先掉返轉)

其實好多男仔搵另一半唔係睇樣睇得咁緊要，上少啲連登接觸多啲人就知。不過當然要視乎你自己本身係咩人，無咩內涵嘅唔睇你樣仲有咩可以睇?

狗衝嗰啲仔都係無內涵

細個未玩夠都冇計

係因為性格定興趣

點解啲人咁鍾意入個post講相反既野然後反證自己都唔work?
樓主又唔係講緊有共同興趣既情侶一定100%唔會分手
只係講佢同女友冇共同興趣係佢地之間既一個問題姐
咁你地之間冇呢個問題，唔代表冇其他問題
點可以相提並論

咁應該9成9都無內涵

做乜押韻

呢d女都唔夾你，一齊都盞嘥時間，又無聊又無癮，乜都傾唔到，遲早散，你都唔會拖得幾耐

悶

有共同興趣差好遠
發掘得到多會覺得愈夾

樓主咁識另一半？

讓做愛成為興趣

微辣比狗睇

睇怕都會……

分手，冇希望

佢as a typical Kong girl 搵到第二個有相近興趣既會即刻撇咗你，因為喺佢既世界，你好悶

如果你覺得佢好膚淺冇文化冇底蘊（起碼我覺得係），建議你都係分手，再搵過，無謂另自己辛苦，你改變唔到佢遷就你既層次（如果你層次唔低的話）

一係你就佢 一係佢就你
再唔係大家一齊搵啲新興趣去做

之前同樓主情況一樣，雙方都唔肯為對方培養興趣。ex一見個男仔可以帶到佢去玩，就陪佢去哂之前同我講話無興趣嘅活動。以前話唔鐘意飲酒都去飲。

我做你soul mate
傾電影傾音樂閱讀都得

試下同佢一齊做運動踩單車
行下山
話佢知而家興Yama Girls

慘

絲打講得好
而家係好多人都唔比對方做自己鍾意做既嘢
或者死都要跟埋去 之後俾面色俾對方走
睇到眼冤

唔係講緊樓主 自己身邊都有呢啲人
嚴重王子公主病

完全同意

同埋想講你話買啲咩大眾game想叫條女玩
有冇問過佢鐘意咩類型先

我條女最憎計時倒數game
個時買咗overcooked玩到佢嬲咗反而仲差
Minecraft佢又暈3d

最後我叫佢自己搵 我買
佢搵啲可愛畫風既小遊戲 大家輕鬆下仲開心
又唔洗自己煩

試下讓步俾條女參與多啲 做多啲選擇啦

但係你地點樣一齊到兩年? 嗰兩年點過?都係咁樣LOOP左兩年?

呢啲當拍下散拖就算啦
莫講話另一半 想搵朋友傾吓藝術哲學小小嘅嘢都冇人有興趣 所以搵另一半真係要搵啲有啲內涵嘅

無共同興趣都有好多可能，可以係大家都會關心對方做乜，即使到最後唔會改變自己興趣。
而假設你肯了解/嘗試投入另一半嘅興趣，但另一半唔肯，已經係一種先兆，另一半唔會為你付出。
你咪試下比機會佢參與你不同嘅興趣，觀察佢嘅反應，又多啲討論下你嘅觀察，互相了解多啲。

應該係喺佢個世界入面佢覺得個男仔吸引啲，呢個其實係佢對你本身不投入

微辣，不了

條友可能見 post rock 有個rock 字, 以為係 hard rock, indie rock, progressive rock d friend
其實根本平日只係聽開 One OK Rock

講到咁唔夾 點解仲要一齊2年
想搵soulmate 點解當初仲同佢一齊

咁其實一路睇
你知自己同佢無共同話題
你就諗啲嘢出黎叫佢一齊做

你就想打機 佢唔想
你就開戲睇 佢唔睇
你想聽音樂 佢唔識
你上網睇嘢 佢唔明

咁我想問 你有無問過
佢想點？
佢叫你睇個啲咩大小咩星座
你有無睇？

咁同埋你一早知佢係咁嘅人
何必係而家感情淡左
再出黎講佢點同你唔夾呢
都已經兩年 唔係而家先知佢無深度掛

一句講晒 感情淡左
你搵理由俾自己合理化分手呢件事
理由就係：唔夾
莫須有罪名

咁分手啦

你識嘅男仔入面九成九無

唔分手過多幾十年都係咁，搭單加埋又老又巢皮